+++
title = "Pikiran dan Hati"
+++

Memulai sesuatu itu terkadang menjadi sukar dijelaskan, terlebih alasan saraf otak yang mengirim sinyal kepada tubuh untuk tidak menerima pendapat dari keinginan tersebut. Bahkan terkadang mencari solusi seperti berjalan-jalan atau mencari insipirasi tidak memberi pengaruh yang cukup untuk mengerakan keinginan.

<!-- more -->

## Keliru tentang hasil

> We make our own monsters, then fear them for what they show us about ourselves - Mike Carey

Musuh sebenarnya adalah rasa takut atau keliru akan hasil akhir, pikiran kita akan berargumen dengan diri anda sendiri tentang rasa takut tersebut. Namun terkadang sebaliknya, rasa percaya dari yang akan membuat jalan menuju ketakutan yang lebih.

Pertimbangan sangat sengit antara pikiran dan hati, manusia pada dasarnya berpikir rasional akan dampak terjadinya sebuah tindakan, perlu diketahui pemikiran ini adalah sifat dasar dari manusia sebagai makhluk yang mempunyai akal.

## Ekosistem tidak ada cahaya

Adaptasi Lingkungan yang tidak mendukung dan ketidakcocokan akan membebani pikiran anda secara halus. Tidak semua Manusia *on-demand* kepada sesama manusia, tetapi kehidupan tidak bisa dibangun secara mandiri. Pikiran tidak berkerja sempurna tanpa bantuan sesama manusia, maka Lingkungan termasuk faktor untuk mengubah pikiran.

## Solusi

Solusi singkat adalah *mawas diri* , pemikiran setiap individu manusia selalu berubah sejalan dengan pengalaman hidup. Secara umum beberapa cara untuk memberi pikiran beberapa *makanan* :
- Jangan ragu, hasil bukanlah sesuatu yang objektif, melainkan hasil dari pengalaman diri.
- Lingkungan yang mendukung akan memberi stimulasi pikiran untuk berpikir lebih jernih.

> There is no greater weapon than a prepared mind - Zhuge Liang

